男生塗污民建聯海報遭埋伏拘捕 掙扎咬傷警員手指 羅德泉下令還柙候判

18歲男生去年4月凌晨時分用噴漆在民建聯海報噴上「共匪仆街死」字句，被多名埋伏的警員制服，男生掙扎期間咬傷一名警員的手指，事後被控多項罪名。他今在東區法院承認刑事毀壞、襲警及拒捕三罪，主任裁判官羅德泉先索取勞教中心、教導所等報告，押後案件至3月30日判刑，其間被告須還柙。

辯方求情指被告本質不壞，惟礙於性格不懂表達，行事衝動。辯方續指，被告案發後主動配合輔導、堅持學習，至今已有明顯進步，希望法庭考慮能讓被告得益於《罪犯自新條例》的判刑。

案情指，警方在去年4月25日凌晨進行隱密行動，發現被告用噴漆在涉案橫額上噴寫「共匪仆街死」字句，遂馬上制服他。當時被告不斷掙扎並大叫「有狗，手足救命！死共狗！」兩名涉案警員負責控制他的上半身，其間被告突然咬10852的左手無名指，對方推開被告，惟再遭被告咬右手無名指；10265則事後左前臂流血。

醫療報告顯示，10852的手指腫脹擦傷；而被告臉部則有擦傷，大腿亦有紅腫壓痛。被告被搜出四罐噴漆、染上漆油的手套等物品，警誡下拒絕回答問題。

凌晨時分

比恐怖份子襲擊竟然係平民錯

推

係，咁點解要認罪

等我都寫吓字先

當時被告不斷掙扎並大叫「有狗，手足救命！死共狗！」

佢求救果陣唔知有無人聽到呢?

啲狗係咪好得閒? 要埋伏捉人畫幅垃圾海報? 有邊區區議員嘅海報係完好無缺呢又

咪係喔
得閒到咁

羅生轉向東區審第一單東區案？

主任裁判羅德泉將案件押後至 3 月 30 日判刑，以索取背景報告、更生中心報告、勞教中心報告及教導所報告，期間被告須還押。

仲要羅德泉條仆街紅官

就係咁得閒
全部工作係政治任務

無錯 好撚多 秘密警察 淨係做政治任務

共狗D海報的確係挑釁市民